誤播成龍床上戲 伊朗電視台負責人被炒

伊朗國營電視台IRIB旗下的一個電視頻道，早前播出成龍電影作品《新宿事件》，期間未有將成龍的床上戲剪走，違反了當地嚴謹的廣播審查規定。事件導致該地區電視頻道的負責人被解僱。

網上流傳的一段影片可見，伊朗南部基什島的觀眾，可以收看到當地電視台播出《新宿事件》，戲中成龍正與另一名女演員親熱。當地媒體形容，電視台是徹底違反IRIB的規則，播出了這一幕「不道德」的場面。

當地媒體指，該地區電視頻道的負責人，連同多名電視台員工均已被解僱。而IRIB負責人Aliasgari Ali Askari已下令針對事件展開調查，承諾會認真對待違法者，並向有關當局報告。

在伊朗，電視不能播放男女之間的身體接觸，以及男女之間溫柔的言辭或笑話。女性面孔的大特寫，又或是針對警察的負面描繪等畫面，同樣要被審查剪走。

有部分網民就質疑IRIB反應過度敏感，反諷上周當地發生的致命交通意外都沒有官員要辭職，「公共汽車翻側、飛機墜毀、船隻沉沒……都沒有人被解僱……成龍在IRIB上做愛幾秒鐘，所有相關工作人員都被解僱了」。

做夠假膠未

精神勝利法：伊朗播成龍電影，反映強國「一帶一路」成功？